月底卸任薪常會主席 王英偉︰公務員受很大壓力

2018年12月21日

月底卸任薪常會主席
王英偉︰公務員受很大壓力

【本報訊】即將於月底離任的公務員薪酬及服務條件常務委員會（簡稱薪常會）主席王英偉（圖）昨總結他過去近6年半的工作，形容香港過去一段時間，發生了很多事情，公務員承受了很大壓力，但士氣不低落，亦無顯著改變。

彭耀佳接替

王英偉昨日與傳媒茶敍，他指，香港政治近年受到不少衝擊，外界對公務員尤其是紀律部隊要求不斷提高，但他們仍能緊守崗位。薪常會日前發表報告，建議取消每三年一次進行的公務員入職薪酬調查，王英偉解釋，若硬性規定每三年才進行調查，這令公務員起薪水平不能順應現時急劇變化的經濟循環，故薪常會認為，有需要便做有關調查。他又指，每年已有公務員薪酬趨勢調查（Pay trend）和每六年一次的薪酬水平（Pay scale）調查，已能令公務員薪酬與市場大致相若。

此外，代表警務人員的警察評議會2013年退出薪酬趨勢調查委員會，以示不滿薪酬調整機制，王英偉透露，警評會已在本月重返薪酬趨勢調查委員會，王形容這是好進展。

政府早前公布，行政長官委任香港僱主聯合會主席彭耀佳接替王英偉，擔任薪常會主席，任期由下月1日起，至2020年12月31日。

■記者姚國雄

上一則
上一則
麥當勞平安夜起走飲管

下一則
下一則
直擊佛山養殖場位處岸邊恐污染西江食水 疫源豬場消毒不留「活口」

咁唔好做!

好低落喎

邊份工無壓力？

政府工鐵飯碗已經贏晒啦

50後